英婆婆「91歲生日禮物」 全球首人接種武肺疫苗

英婆婆「91歲生日禮物」 全球首人接種武肺疫苗

今天進行了疫情其中一個歷史性時刻，英國高雲地利（Coventry）一名婆婆Margaret Keenan在早上6時半過後（香港時間2時半過後）接種了由美國公司輝瑞和德國公司BioNTech聯手研發的武肺/COVID19疫苗，是全球首名正式（而非試驗階段）接種武肺疫苗的人士。

Margaret下週便91歲生日，疫苗可說是她提早收到的生日禮物。

Margaret上星期因其他原因入住高雲地利的大學醫院，然後就獲告知，出院前可以注射武肺疫苗。這次注射疫苗由醫院的護士長May Parsons親自操刀處理，過程有不少醫護人員及記者看著。

Margaret接受傳媒訪問時說，對於可注射疫苗，十分開心，並稱她也做得到，希望她的例子可說服更多人接受注射武肺疫苗。

根據英國的注射疫苗計劃，首批優先獲注射疫苗的人士包括醫護人員、護理人員、以及已入院或近日曾入院但已回家繼續療程的80歲以上人士，這亦是Margaret這麼早就有疫苗注射的原因之一。

近日已有報導稱，基於上述原則，已年逾九旬的英女皇伊利沙白二世及皇夫菲臘親王都很快就會獲得注射疫苗，而當注射疫苗後，英女皇會恢復部份需要離開皇宮的公眾官方活動。

********

全文請前往歐洲動態網頁

基於上述原則，已年逾九旬的英女皇伊利沙白二世及皇夫菲臘親王都很快就會獲得注射疫苗

幫手做白老鼠

屌 以為事頭婆

你唔諗下點解要搵個901歲阿婆做第一針

之後死咗就會話係自然老死

RIP...................